見習工程師

我apply左 CLPE 咩消息都冇
係香港 Mechatronic 有咩出路？

TownGas

2019 fg? Cityu?

垃圾CLP 咪撚做啦，風氣差，唔撚係做工程。CLPE 更加低一線，CLP 人又睇你唔起，又做CLP Standard 做判頭野，on99。

Ching想系robotics方向發展？

冇呀 唔識打progamme 難少少

Yup

咁有咩公司好做

但人工福利好好

做robotic related又唔一定識寫program嘅
不過同自己major有關係
係香港實在太難搵了

利申: 早你少少grad

狗黎 轉啦

ching做緊？可以分享下？我好想做robotics related

你邊到睇到人工同福利好？

中電喎不過工程部我就真係唔知

CLPe ≠ CLPP
一間做client 一間contractor

原來係咁sorry搭錯嗲

我好似知你係邊個

如果你想做R&D / design 類型嘅就去讀多個master 再講，job requirement 都係呢個level 起跳

如果你對Control好有興趣，可以搵下啲motor control/ robotic arm control 嘅公司
或者製造自動化生產線機器嘅公司，都會請呢類型嘅Engineer
不過有心理準備要經常送中
e.g. 青衣半導體公司 (聽聞control好難入)
荔枝角都有間做自動化嘅consultant

另外要有心理準備，你幾年u讀嘅野讀到死咁滯
但其實只係學咗control 好皮毛嘅嘢
你會發現大陸買本70蚊嘅書已經over晒你3年讀嘅書
但果本書只係”機械控制入門”

如果你想做operation 嘅，咁其實同普通process, Mech, ee 仔冇咩分別
呢類係香港一係做lift
一係做manufacturing automation，跟住menu chekc下野，整下機

利申:做緊完全唔關事行業嘅project engineer

感謝ching無私分享
本身只接觸過mechanical design
control，software，hardware 完全唔識

做manufacturing, automation 如果想轉contractor, mech maintenance 會唔會機會渺茫

你做咗幾年？
Job nature 黎講應該唔難
不過今年個市差喎...

香港degree讀呢味野
玩下車仔就得

我就做你講既operation果類
發覺呢行同contractor幾似
technical唔洗特別專
最緊要個人強勢面皮夠厚
開會做大龍鳳有得唔攬上身就卸

Mechatronic
全港無乜幾個同學仔